沈陣營第二百一十二期 －師父：英國皇帝有撚社會責任呀？

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

2019近照

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

last post

沈陣營第二百一十一期 － 故熊西邊，人道是，香江判官恆指

\I/

\|/

上香

好掛住大師兄
不知不覺就黎入左門兩年 仲未賺到第一桶金

大家都未歸位

等大師兄返黎

師父\|/

留名等聖物圖解封 \|/

坐等聖物圖解封

師傅

係喎，樓寶今日出糧

26號我去旅行，29號返香港，有5千鬆使認真唔錯

準備恭迎聖物圖

財息兼收

呢隻真係幾好，每年派息都增加，股價有支持，40手1年收番皮鬆啲嘢，幫補吓旅行、換iPhone,所以股價升跌都唔會理佢

周一(甲寅日)：天干地支皆屬木，全木之局，反覆上落。
周二(乙卯日)：天干地支皆屬木，全木之局，持續弱勢。
周三(丙辰日)：天干屬火地支屬土，火生土之局，先升後回。
周四(丁巳日)：天干地支皆屬火，全火之局，反覆回升。
周五(戊午日)：天干屬土地支屬火，火生土之局，相對強勢。

明白了

今次我收得$900
早知兩注都除淨前買
除淨後都冇平到幾多

除淨後買無息喎

呢40手樓寶就算唔理佢，由佢收息，如果加吓派息每年3%拍住通貨膨脹行，唔利疊利都十零年就會冇成本

連今次收咗第4次息，唔計股息投入咗208000, 呢筆現金走去做定期，邊有咁多利息?

係呀
我除淨前買7000
除淨後買7000
所以得7000股有息收呀

師傅早晨

i see

呢個倉未計樓寶今日跌落嚟嗰5千鬆，現金有接近70000, 差唔多滿倉，由17年帶落嚟經過牛熊市，而家策略係等適當時機走咗隻6，投入樓寶或12，808睇多2年唔得都會走，基本因素唔變唔會再做太多操作，將唔得嘅剔走投入得嘅，集中火力

本身呢個倉大概40萬17年贏嘅，當時當個38萬幾股票係利潤做一個實驗，玩長揸悶贏本多終勝，加咗十萬真本，致富期貨戶口仲有2萬幾3萬可以轉埋入去，暫時唔加住

師父勁 先中一半

師傅早晨\|/

中中中 \|/

經過我自己實驗嘅睇法，揀好股票集中火力一兩隻比分散風險為佳，就算係收息倉都係要咁做，否則呢隻贏嗰隻輸，提供嘅股息唔多，對製造被動收入冇用

我個倉就係輸隻6,將嚿錢投入樓寶效果會好好多

其實50萬資金可以留10萬8萬短炒、衍生工具、或一啲增長型股票去搏多啲錢再入核心持股，好過搞10隻股票出嚟

我嘅睇法係唔好怕輸，揀比較好嘅公司正股輸極有譜，搞分散風險即係分散注碼，增加多啲風險，不如揀一兩隻最多三隻熟悉嘅股票持有好過

50萬到100萬喺股市好少錢，要做嘅係快啲轆大佢提供可靠嘅被動收入，個人睇法，未必係啱

完全同書講叫分散風險相反做 我覺得分散風險應該分散去其他市場，例如金市匯市之類

經過08年系統性崩潰，分散唔同行業板塊十幾隻股票毫無作用，投咗去金就避到兼贏錢

Vic巴好，唔好介意新手問低b野
例如想創造被動收入
有50萬 應該點分配？ 幾多成用黎炒
剩低再買1-2隻 收息 咁樣？

原來上面講左 唔好意思

講得好! 周身刀無張利 熊市底下普遍都係跌，少數升到既你好未必搵到。真正分散投資係股/金/債既分散市場 我自己都係渣幾隻就算，有啲入黎當賭錢搏前景

預1/5本錢炒，其他長倉，股票我覺得唔好超過三隻，輸就輸贏就贏，唔得嘅再換或投入得嘅

睇住隻1727日日升但係唔敢入貨，驚師父又出黎推

大家都係為求第二時製造到有效嘅被動收入，起碼每年提供10萬八萬先有力，再退一步都要有5萬現金流利疊利加速

師父又有得食糊
師徒都長搵長有

08年股市崩潰，跌咗50-60%，樓市20%，金市贏錢，個個避險，事實要分散風險係分散去唔同市場

有錢佬講資產配置就係咁嚟

本金得幾十萬分散完咪比手續費食晒 再加埋金市又要重新學點玩 真係有錢佬先玩得起

所以咪唔好分散注碼 大家唔係有錢佬，到有錢先諗

長短倉做法適合後生仔，退休人士唔求大增長咪收息倉算

即係我呢類公園阿伯型佛系炒股，時間到了，個倉就會有錢收/贏

先低 中 後高 準備 準備 準備

係，所以我一路都覺得三十歲之前一定要儲錢，你開頭無父幹無一舊錢旁身你會驚，好多野搵到錢都唔敢去做，驚一負債成世就玩完。有cash你可以投資增值，可以買樓。不過依家好多人都好廢，覺得成世學老貓靠政府，住公屋攞老綜就得，都癡線既

50歲前搞到以今日計嘅廿萬被動收入，可以去泰國退休，就算唔去，當投資投機目標都好，泰妹唔錯

咁巴打覺得廿字頭既後生仔應唔應該儲voo呢類etf

玩親工具都輸 係咪專心正股算
依家手頭得幾手樓寶 之後點都會再加注
仲有邊幾隻可以買 788大家有乜睇法

多謝巴打指點 因為自己玩開牛熊 想搵d穩陣既做下倉底

788冇研究過，答唔到，樓寶逢低買入直可

工具輸咪唔玩佢，炒一啲短炒投機嘅股票都得，快速爆嘅都可以，優品360就係例子，我老婆炒佢贏咗估計唔少，走咗貨先同我講，幾多冇問佢，淨係見佢笑到合唔埋口話我炒股唔得

明白玩牛熊豬到仆直 自知唔係玩短炒會贏好多既料 所以開始研究價值投資

學到野

想快啲增加被動收入，後生梗係加落去，下次派息多咗先M記加大都得，核心持股製造被動收入要有量，有量之後就唔會抵唔住誘惑股價升賣咗貪一時之利，因為每年派息有一定銀碼，就算我家陣得40000股，每年派萬鬆比我都可以再投資2手落去，賣咗唔知買乜嘢，咁不如長做長有好過

咁又唔使話獎勵自己都唔得，例如今日我收5千鬆息，食個幾嚿水自助餐獎勵自己無妨嘅

去黃金海岸食不肥

呢個concept 好好呀 下次派息多左先M記加大 仲有得年年加大 受教了

証明你個倉效率唔高，應該有4.5-5萬先啱，需要review個倉嘅股票睇吓換馬定疊落去得嗰啲

以上討論只係個人見解，唔一定啱甚至錯嘅，投資投機要搵一條適合自己嘅方案持續做落去，閒時review吓自己嘅操作有冇錯誤，或者基本因素改變，調整自己嘅組合

咁都OK,

要祈求年年都有紅股政策先得

師父又有熊仔餅食

午間教路開得淡倉未

師父今日午間教路又可以叫人食糊

282都未到就食

午間：上望空間有限
A股拉高比質押大股東走貨

即係有無限既上望空間？

【大師午間教路】反彈浪到尾聲！
03月20日(三) 13:01

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，有傳中美貿易談判遇阻滯，外圍偏淡，港股接下來上望空間亦較細，由資金帶動的反彈浪相信已到尾聲，市況之後會逐步反映基本因素。

他又指，A股亦有同樣情況，A股大股東減持股份數目及金額都創新高，反映今次升浪目的是要助之前質押股權股東減持，內地股市是否「真強勢」，要繼續留意。

－－－－－－

師父可唔可以明確啲沈口淡倉落去

good,升幾錢跌百零二百引到師父開淡倉，坐等聖物圖解封重現江湖

各位師兄弟, 睇路

跌少少又打丁

2017似，又尾水，師傅唔好沈呀！

所有崩塌前都要有一場煙花盛放

【fb直播】業績期部署攻略？黃國英話你知！
03月20日(三) 12:41
[img]【fb直播】業績期部署攻略？黃國英話你知！ 03月20日(三) 12:41[/img]

重磅藍籌周四(21日)業績出爐前夕，已連升4日的恒指竟然回吐，反映市場心慌慌，績前套現離場最精明？

金蝶國際(00268)被狙擊，股價連跌兩日後公司作澄清，周三(20日)股價終於回穩，真係雨過天晴？

《東網Money 18》特別請來豐盛金融資產管理董事黃國英，於每月一集的《英Sir實戰教室》，同你拆解大局，讓你未雨綢繆，捕捉投資機會。歡迎網民加入討論及發問！

英國皇帝呢期取代師父東網嘅地位?

似

黃腳雞又搶師傅啲煙頭食?
Callnowyeah

CFU為個社會做過啲咩?
喺街頭上執煙頭嗎?

為眾生避開一刧

大撚膽

單憑Cfu 咁多年罷買吸血鬼823同市民同一陣線, 仲身體力行租屋對抗地產霸權, 已經為社會做左好多野

尾市又要向上挾爆師父了

中環男趁放lunch跳橋身亡。

好彩唔係師父

咁又係

CFU眞係好有風骨! 有錢都唔撚執

唔會係師父檔嘢啲職員呀?

其實你地執既錢, 係師父跌既

師父有咩風浪未見過

中晒

係
我幾時都話
振盈照我茶煙飯

午間嘔啲白泡出嚟洗地

咁都講得出，師父面皮厚到咁

洗地嗰啲佢啲精來
不過今年冇咩得佢J

cfu又中

lm

舊年細佬嘔，
今年大佬嘔

師父 : 反彈己到尾聲，月底會見真章，淡倉可以入一注 !

cfu show us something

Gun

跟隨cfu指示開好倉過夜

口水call下先

大撚膽

明明自己參透唔到實戰理論問題，咁都瀨師父? 師父叫一股不留我一股冇走都冇事喇

收到
條撚準備

師父MPF一早轉左保本保守
條友真係唔識架喎

唔好可屈，師父成段野冇講過入一注淡倉，淨係叫大家慢慢去睇，咪假傳聖旨

打手嚟
打工only不用分那麽細
btw, 已集名

聽到尾水就知可以沽一注啦

英國皇帝一定係妒忌師父
請打手攻擊佢
都話咗窮不與富鬥啦

要用師傅爭係咁上下哪渣啦，yellow chicken feet all feet shit

牛牛

唔關牛牛事，捕貓trap only, 隻股升咗關走資事俾IFC鎖住姐

正畜生
邪骨能勝正記住

四叔退休

四叔退休兩個仔做聯席主席
遲下會唔會爭身家

等特價時段入返手存下

食女好過啦 爭產

我睇上去四叔啲仔醒過+X哥嗰2位。

或者係偏見

不如買880，等賭王走

好多人都話4叔識教仔

識唔識以後先知

四叔

啱啱計吓，睇返statement,6原來64入嘅，收咗共8.8股息，減返係55.2成本，加埋交易費當佢56，上返去出咗佢

徐子淇條臭閪而家應該笑到個下巴甩骹

高級g

加城喺出面包果d呢？

12幾好，有波幅有升幅長揸短炒都得嘅，基本因素唔差，計農地新雄雞行埋一邊，大把嘢收租

短炒睇圖捉到底食10%非常快手，2星期就搞掂

沈門應該有啲師兄比四叔帶協過執多少

嗰期沈門威到過隔離登

嗰啲冇撚用啦，唔見得光。

徐子淇真係死左佢算啦，佢咁既硬件，正常男人真係床都落唔到。居然仲可以俾佢包咁多女。應該係正宗臭閪港女，一路俾人屌一路玩手機問你得未嗰啲臭貨。

而家退休老爺日日對住佢

可能冇幾耐對呢

隔籬個業績吹奏post 吹四叔入過icu

有無人覺得今日只係死頂住唔俾跌？

91啦都，俾盡咪五年。呢種人勞碌一世，一唔做野會退化得好快。

當你有錢既時候，又點會甘心只係得一件

我唔會包，會鋪鋪清。岩食咪黎多幾次。

hi

真心好屈機 論床上大美人連佢車尾燈都見唔到

河馬仔好耐冇上水，等聖物圖解封?

河子兄

Agger

誠你貴言

System最後測試成功。擇日開張大吉。

恭喜恭喜

好撚驚講到2046都開唔到檔，咁好柒
屌拿星，為左檔野，又唔敢跟師父
冇左四千點，走哂雞

無子兄
得閒醒師兄弟兩度散手

下，邊有散手。有錢就乜都得。每個女人都有個價。

你人生閱歷多
靠你

下，我真係冇乜見過世面。半世人匿埋讀書。撞好撚多板。真係試過窮到只能夠駛十零蚊一日。

撞好多板咪即係閱歷多
奶嘢
即係知道
咩係唔得
做人根本唔需要知道咩係得
只要知咩係錯

我反而覺得其實做人既野，真係必定錯既事，得嗰幾樣既者。所謂奶野，只係某時某地做某件事係唔work者，唔一定係件事本身唔岩。所以，隨機隨緣。

對場日日開，邊洗怕走雞，梗係食左自己壇大茶飯先啦

恭喜無子兄踏出成功第一步

尚泵大個股市

立會三讀通過自願供MPF可扣稅 下月生效 (14:23)

【東網專訊】立法會今日(20日)三讀通過《2018年稅務及強積金計劃法例(關於年金保費及強積金自願性供款的稅務扣除)(修訂)條例草案》，僱員強積金自願供款部分及延期年金保費納入可扣稅項目，每年上限6萬港元，將於下月1日生效。

進出口界黃定光希望草案通過後，政府全面檢討成效，進一步考慮提高強積金自願性供款，以及購買年金產品扣稅額提高到10萬港元，政府亦有需要改革強積金制度，減少各種收費，同時提供更多有穩定回報的強積金產品供選擇，以提升市民對強積金的信心，並為巿民的退休生活帶來更穩妥的保障。

保險界陳健波則指出，基層長者可享長者生活津貼等退休保障，但「交稅多、福利少」的中層有一定資產及財政能力而欠社會保障，退休只能依靠強積金及儲蓄，十分徬徨。他認為現時是多方共贏的方案，政府提高扣稅額至6萬港元是從善如流，大幅增加吸引力，推動年金市場發展。

財經事務及庫務局局長劉怡翔表示，年金目的是減低風險令投保人安心，有別其他投資安排是為回報而承擔風險，市民須從自身需要及承擔風險作抉擇，而現時將扣稅額上調至6萬港元，已充分考慮各方意見及納稅人利益，推出後會視乎公眾反應再考慮會否進一步上調。

強制性公積金計劃管理局回應指，歡迎立法會通過修例，成員作強積金自願性供款有稅務扣減優惠，將進一步強化強積金制度的退休保障功能。該局工作小組將統籌強積金受託人執行細節，計劃成員於下月1日起可瀏覽該局網站專頁和受託人服務比較平台了解詳情。

都是
有時覺得
讀書識字尋死路
媾女賭錢有前途
利伸:沒有沙紙

根本就要升

6皮嘢每個月5千銀同師父對賭都贏到巷 洗撚靠班仆街

指熊為馬，國王的新衣 !

今日收到封加薪信，仆街，4%都冇，當我乞兒。俾客係咁屌係咁舞，連我老闆都話我係佢咁多年見過最好EQ既人。我心諗，成大事係要忍下胯下之辱。但一年4%都冇都唔知點成大事，樓寶都五厘啦

理尻腦細
為自己
鋪路

韓信
下場都唔好
要做
做劉邦啦

我其實係學德川家康

我係豐臣秀吉呀屌你

我學司馬仲達

應該係講四獸打工做奴隸，自己咬老綜仲爽

完全唔明佢咩思維

老貓話我哋係slave嘅圖舊嘢嚟

老貓只有4獸明白佢

你都唔夠痴線

第一次睇，好撚有火好MAN !

話人錯，但從來唔提自己2017年錯哂同超智能

即係要等你死左我至有運行

你老尾講埋呢啲嘢係唔係人

美債債息又跌

sor9條命太硬，有啲難度

唔好爭 師父一定係本多忠勝

今晚半夜2:00出FED議息會議結果，放鴿機會濃

大房有三個男丁
佢都係安份啲做名緩少奶奶算啦

but大房基過喎

有後 鐘意玩男人定女人都得啦

大房話自己信佛唔屌閪

J到出血
師父好似消瘦左

夜期跌禁多 師父會唔會開心到訓唔著

去美國有鬼妹唔 試管

學吓阿寶爺先，金價gogogo , gogogo

跟咗2晚美股黃金ETF嘅GLD同IAU，表現一致嘅，升跌都一樣幅度，如果買就睇自己想細單位啲定大單位啲

美聯儲維持利率不變 料年內不加息 (02:00)

【東網專訊】美國聯儲局於香港時間周四凌晨宣布，聯邦基金利率維持介乎2.25至2.5厘，並料今年9月底停止縮減資產負債表。最新利率預測亦顯示，當局官員估計今年不會加息，去年12月則預測加息兩次。

聯儲局一連兩日會議後發表聲明，指出美國經濟活動由去年第四季放慢下來，目前美聯儲官員預計今年美國經濟僅增長2.1%，低於去年12月預測的2.3%。

就業市場仍然強勁，二月份職位增長變動不大，但失業率依然低企，預計今年的失業率預計為3.7%，比去年12月上升0.2個百分點。最近數據顯顯示，首季家庭開支和商業固定投資均放緩。

通脹方面，整體通脹向下，但主要受能源價格下降影響，扣除食品和能源後的通脹仍接近2%。雖然市場通脹指標近月向下，但長期通脹預期變化不大。此外，當局重申對未來利率調整保持耐性。

投票取向方面，公開市場委員會(FOMC)成員一致通過今次決議。

聯儲局同時發表最新預測，料今年底聯邦基金利率由12月的2.9厘降至2.4厘，意味年內不會加息，明年加息一次。

瞓醒睇吓議息結果，果然今年唔加息、停縮表，再望吓紐約期貨金價升上1316，睇吓自己隻GLD，賺咗餐M記

師父唔好上船

師父一直J金

幻覺嚟嘅啫，嚇我唔到嘅

師父係天然黃金好友喎

呢輪佢冇J,師父喺金價1350時J,陸續跌返去1300

早2日我亂鳩咁買大約1305左右，佢起碼到1350先再J 唔怕

師父啲嘢好難明，石油、黃金價格同美金價格相反走向係一般人睇法，加息縮表金價就應該向下，黃金唔會產生利息㗎嘛，但師父可以美元強、黃金升及油價漲同一時間發生，可謂十分反傳統

今次搏金價爆上1360以上，如果過到，樂觀睇1400, 上次師父1350喺喥J, 結果135X過唔到1360就回落到接近1300邊緣

美股future爆升未

美股都幾好炒，品種多，又幾老嚟我，買得六千幾美金貨到今日都冇輸過，仲贏M記加大

上緊

師父 嬲到仆街

今日700出業績，會唔會低開然後拉高?700有意收購淡馬錫嘅全球屈臣仕股份

引師父做淡，用700拉過佢一棟唔奇

大撚膽！_ _過後見真章！

師父保祐, 呢排小弟執返小小錢, 上次大香比你 \|/

相信係因為市場扭曲
所以cfu先創作出咁扭曲嘅理論

呢鑊師父由17年耶倫時代J開嘅加息縮表，全球資產泡沫爆破正式曲終人散，又要搵新嘢J過，師父真係辛苦晒

水星逆行
太陽黑子
風水術數
總會搵到嘢 J 嘅

如果J風水, 我會建議師父可以J下元九運IS COMING

師父需要嗎

做左咩轉運？

師父點洗沈雨之聲

17年嗰陣，師父每個月最少J耶倫一鑊，講到加到10厘息咁嘅格局，事實證明我估FED加息只係做樣，挽回美元信用嘅小動作，印完錢等如潑咗出去嘅水，邊有得收返? 結果全球資產泡沫未爆破，師父個春袋率先爆破咗

樓市又升 專家食.....

\|/

貼定先

FED搭呢個雞棚就係為咗棟鳩師父，都算陰毒

全球睇住師父嚟玩

所以參透師父實戰理論，就算唔發達都可以趨吉避凶，對於大趨勢掌握更加得心應手

嗰班粉絲團自己參透唔到，輸錢就屌師父，認真唔要得

班人渣仲叫師父諗退休
捉到鹿都唔識脫角
自己發唔到達就阻埋其他人發達

跟左咁耐 交左咁多學費 都唔知洋叫相反理論
只能夠話佢地悟性太低

師父大學讀商科，副修經濟學，可能當年中大嘅教授比咗啲唔知邊個寫嘅經濟學佢睇，9成機場書店買嗰種，俗稱「機場書店經濟學」，全部嘩眾取寵，無中生有嗰啲，導致師父逆練神功，理論同現實世界反向而行

又係為咗棟鳩師父搭嘅雞棚

咁快就完左加息cycle真係太好了

可能真係讀書理論同現實的分別

唔係嘅，有啲經濟現象確係書本講嘅，預期通貨膨脹會令貴金屬價格上升唔會錯，貨幣冇對應嘅資源而多咗，價格一定上升，貨幣只係符號，講嘅係利率

1個蘋果1蚊美金，印多1蚊有2個蘋果生產問題不大，而家係印5蚊美金，但蘋果生產得2個，售價就係2.5美元

四叔退休，四叔系無得平。樓王隻12發發

理柒佢真係冇撚哂面, 誠哥退休嗰期1仔長建俾人掟

河馬仔

呢2000股係當日我喺沈門貼倉買1000,溝多1手到49嗰2千股，你哋贏錢走晒了，舊年跌到38蚊我落多手升到44出咗，平均成本42蚊

此股我自己睇相當平。農地喺會計準則同未賣走嘅樓折讓大，兼將樓嘅貨尾折舊，樓其實冇庫存冇折舊，但會計準則有，加十送一，現金流勁足夠玩好多年，作為核心持股點睇唔會輸死人

我建議家陣唔好追啦，噚日追入就好，雖然長遠睇會到58蚊左右，但無謂捱價吖

屌你老味靠+X哥系列食得屎，所以我話+X哥系列除非好吸引嘅價格，否則唔買好過

cfu啲五行又係好扭曲
成日金生水
是日大跌

+x 真係好小家 電能係俾人攞黎抽水先有咁多息

聖物圖都係未解封
睇嚟呢啲大茶飯都係要時間煲下

明顯鳩吹成份高

上集錢錢錢鳩up唔多想講個市，聽佢語氣同當晚氣紛都知佢奶得好甘。仲要靠講賭波打J。 睇師父佢老人家都知自己衰，只係唔好意思認錯。

我諗緊睇多幾日蝕水走咗佢，話咗5、6都唔適宜長揸，唔蝕水效率都低，6已經測試過唔掂，當日派特別息升上70我應該走，執6000,家陣持股一年倒蝕2、3000

又一錯誤操作

Victor 揸莊啵

佢識條撚咩？佢鳩吹咋

死要面。2017年錯足365日，永遠唔提。成日話“分析正確，但市場扭曲”，屌佢老味

0x年開始已經錯啦
我好肯定佢07年差不多近三萬先轉軚

「識買係徒弟，識賣先係師父」冇講錯嘅，我自己對賣出判斷都唔係十分好

1038 屌你老母，人地恆安俾人沽空跌到55蚊，唔洗2個月上返70蚊，1038 唔撚識升，供左2年得個吉

日本股市有句俗話：「買進要悠然，賣出要迅速。」

睇嚟炒股心法各地差唔多

長和系同恆基系今日榮辱互見

點解師父同英國王咁大仇口GE ?

正邪不兩立

師父100%係會忍唔住，摸頂入貨。係老散心態。之後爆左煲，就移動龍門，話自己最高位沽哂。

2015年港股大時代佢已經係咁。高位叫人買貨。爆左煲，竟然話自己好彩沽哂，避開股災。叫老散去死，好撚無恥。

呢個穿過牛雄市嘅實驗算唔錯，實際得48萬多啲，家陣都53萬附近，如果唔係買錯隻6,表現會更好

黃國英叫人買嘅新雄雞，股價都有D斬獲。
但如果跟師父做淡就屎都無得食，陰鳩功

熊**

係
好彩冇事
之前＋X退休啲股跌到

噚日我講嘅越多股票分散風險對於細本錢得個吉冇呃你嘅，我由6隻股票減到4隻，1隻錯已經減低成長效率，十隻股票有4隻錯嘅話隨時跌錢，冇一千幾百萬講分散風險絕對錯誤操作，研究清楚揀啱好股風險細過亂石投林

通常有可觀回報都係靠集中火力三兩隻，港股有冇50隻好股票成問題，點會咁叻揀中十隻吖

除左樓寶 仲有乜可以買

暫時係我倉嘅除咗6，808要搏管理層做到嘢，星期六日大範圍睇吓有冇短炒嘅股票諗諗，如果我買入會貼倉，但唔構成任何投資投機建議，只係通知大家我賭緊

或者開美股睇吓有冇好嘢，正路等apple回到182左右買入持有都好穩陣，輸唔死人嘅

師父嗰陣啲物業應該都係97年頭先買

放工買返支，支持下AB先

same
決定換馬

食咗白粉咁多年
你叫我戒

加上師父日日要跑數
邊有時間睇書㗎

股壇健身佬吹奏12

比師父月頭祝福最勁輸20k
呢排做師父對家執返18.5k

佢永遠都係個句
一個月既波幅冇可能咁少
所以呢個月一定會再升or再跌

【大師午間教路】騰訊績後見真章！
03月21日(四) 13:21

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，港股周四(21日)波幅收窄，投資者似乎靜待騰訊控股(00700)業績，恒指形勢上「跌唔落」，亦都「上唔到住」，預計大市明日(22日)才開始有變化，暫時建議等一等，不要作任何變動。

－－－－－－

港股得阿婆股揀
慢慢轉去美股好過
品牌加科技股任揀
隻AAPL日日升少少就黎上返200

直落

師父會唔會出番呢招

講左等於無講，次次騰訊業績前一日改下日期都用呢篇稿都得

打臉！Angelababy戒菸破功 哈菸狠勁如老司機

30歲Angelababy（楊穎）外貌甜美，一張精緻臉蛋是不少女性首選整型範本，加上爽朗不做作的個性，讓她穩坐大陸一線女星地位。粉絲都知道，baby私下是位「癮君子」，只是過去戒菸承諾言猶在耳，近日她卻被捕捉到「吞雲吐霧」的畫面，引發網友議論。

baby先前錄節目不慎拉傷手指，日前到醫院回診換藥，媒體直擊她與工作人員在路邊抽菸閒聊，只見戴著棒球帽，穿著運動衣的baby，熟料地抽著手中香菸，架式及表情猶如「老司機」，與螢幕前甜美、柔情形象相差頗大。其實baby過去曾承認自己菸癮重，最多1天能抽2包菸，2008年她公開承諾「下決心再也不吸菸」，沒想到自打嘴巴。

女神哈菸畫面曝光，網友評價兩極，有人替她丈夫黃曉明及兒子「小海綿」健康憂心，酸她違背戒菸承諾「虛偽」、「假人」，直言她身為公眾人物，此舉對年輕粉絲會有負面影響，不過有網友認為小題大作，認為成年人抽菸很正常，「這是在室外抽，也沒影響别人，放過她吧」、「明星不也是人嗎」、「愛抽抽唄，又不犯法」、「好感度+1，至少真實」！

港股收息OK嘅，普遍高於美股亦冇抽稅，亦唔使換錢蝕手續費，但買科技增長股美股深度好好多，我研究緊美股嘅毫、蚊股有冇得搏

玩燈制

召喚量子整片

大隻佬廢嘅。升睇升，跌睇跌，同沈鳩頭一樣廢

除咗部份贏國股，本地股應該唔會太差，吉利靈車都增加派息，舊年生意好

再直落

1038 CLS

我用富途都幾好，有PC同電話APP，實時報價兼有圖形，收費有得揀，買20-30股2蚊美金左右費用

做乜鬼

港股全部防守收息股 升趺都唔驚
美股就進攻 真係可以羸幾個開

總之+X系列除咗reits之外，就得隻港燈有得諗吓，其他統統垃圾

聽日睇6有冇反彈，有就走，認輸算數

Victor 真係搞唔掂檔野

屌 Victor 屎忽，敗家仔 !

穿292

近年買落啲新玩具貢獻既增長
係今次報表比晒人睇
預期增長唔夠
派息息率又唔夠
兩頭唔到岸
增長唔夠要變定位做收息股唯有靠跌
市場沽得好合理

Cfu 又要gel 頭

記住師父今日叫人等一等
聽日就講淡倉可以食住半先

又係941同+X系列帶領大市下跌?

關941同700 事多D

樂觀蛇講股

耐心等待788, 788會是今次周期的大贏家

真心
5豬吹大咗

盈利能力唔係咁強
就算強都講緊5年後

可能美帝直接上6g

仲用緊3G PLAN

真心用最平PLAN我夠哂

玩撚死華為

師父又中

咩料……直隊？港女幫師父劣鳩？

未必大跌，麵仔開左post

國家機密: 跟樓市真明燈買樓

好似有呢見地

落棺又嚟料

無啦啦沈落去，300舊水

上證仲係升咗，港股乜事?

一分鐘開左不過入錢好慢

第一次係好慢，之後快咗，2粒鐘落到戶口，收咗1股匯豐未? 自己跌落嚟嘅

阿巨真係唔掂1038

月供美股，其實冇月供概念，反正可以一股股買嘅，求其買幾嚿水儲都得，呢樣靈活好多，係冇可能睇市，就算唔使返工都頂唔住，開咗廿日我都冇試過成晚睇，頭段望吓瞓覺，瞓醒起身望吓就係咁，對我冇影響

富途穏唔穩陣
想直接港股户口轉$落去

新客戶先有？

喺美帝上咗市，我有27萬喺喥，唔驚，700認購咗好多股份

唔知，我2月尾開戶就有，存2萬多1股700,一世免佣咁，平台費15蚊，app可以賣碎股

我舊客戶應該冇

都起咗朵
萬一出事都實有人接手嘅！

我見富途可以直接用户口$轉美金
岩岩樓寶派左息 用息入幾股玩下

匯率唔靚，我恆生換轉入佢恆生唔收手續費，匯率好啲，連佢認證條友到話匯率唔靚

__見真章

大撚鑊！師父又要打飛機喇

gold gold gold gogogo

似唔似寶爺?

今晚靠金食餐M記加大

長和系 941 700
要沈判了嗎?

3大衰神系列

早幾日先話解封聖物, 依家又要等師父沈了

我岩岩計過如果入幾千都係差十幾蚊
你入十幾二十萬 當然銀行好好多

麵仔即刻出黎

咁用佢，反正唔使麻煩，美股易搵食，睇圖就知，正常公司揸差唔多實贏，係贏幾多，係要分段，避免摸頂冇得溝貨，家陣指數係高位

GG 了 我買左過夜熊 比麵神祝福 會唔會輸到仆街架

擔心cfu d見真章好過啦

師父之前祝福長和系，又中

冇事既 QQ今次會差D

叫人70蚊入貨

師父同X哥有咩恩怨？

老母麵vs師傅

相對強勢vs聽日股災

【投資講座】美股ETF操作精華講座

時間: 2019年3月30日(六) 下午2:00-4:00

內容：
1. 美股、港股市況分析
2. 如何發掘美股ETF短炒機會？
3. 有什麼值得月供的美股ETF？
4. 問與答

佢同992楊姓ceo都冇仇架

矛盾大對決

700玩完了

騰訊全年淨利潤787.2億元人民幣，市場預估822.9億元人民幣。騰訊第四季度營收849億元人民幣，市場預估833.8億元人民幣。騰訊第四季度淨利潤142.3億元人民幣，市場預估175.5億元人民幣。騰訊第四季度網絡廣告收入170.3億元人民幣。騰訊全年每股末期股息1.00港元。

升10%喎

增長唔得

等睇大戶點解讀

唔係又會被大戶掌9嘴

業績公佈後大行評價:
好過預期>>>業務發展良好 表現強勁 確信買入

符合預期/稍遜預期>>>雖純利不佳 但毛利率/銷售增強 提高目標價

明顯差過預期>>>上年純利倒退全因外圍因素不明朗及行業風氣不景 但情況已改善 毛利亦見上升 給予跑贏大市評級

大戶好倉就係硬道理

科技股
斷尻估

大戶既template 一早寫好曬
0秒出稿

入啲6號仔先

駁唔到

NVDA 迪迪尼 同 Tesla 呢3隻 有性趣

真心 今次3月終極引熊

月結季結一定高位結算
大家有特價就好上車
29500穿硬

一定要殺曬淡友先落

【新鮮滾熱辣🔥】沈大師踩上騰訊記者會現場，分析業績！

#1700開show #港股 #A股 #騰訊 #藍籌成績表 #驚喜定驚嚇 #長和 #中國移動 #吉利汽車 #直播節目 #一股不留 #股壇MasterMind #港鐵 #金礦股 #沈大師
沈振盈課程同學會

----------------------------------

開立中銀香港證券賬戶可享首6個月無上限買入港股、中國A股及美股0佣金優惠及港幣50元電子禮券。投資涉及風險，受條款約束。

詳情：

安裝「東網Money 18」APP
安裝「東網」APP

多謝cfu祝fook!

CFU踩場
啲記者會唔會去晒問佢唔問馬化騰

大師好識搞焯頭

佢有700 既股票咩？無既會俾佢入場？

師父： 我驚大戶搞鳩我先咁講 跟開我都知xxxxxxx

袋底搵返1股富途送既股票

hi淡友（646）

我真係唔明呢D咩新聞黎

Cfu踩場打丁

我唔9理佢 佢聽日好同我做低個市

預測: 師父星期五J高增長不再, ALL IN 992

睇長和業績都OK 啵

Marbo上完錢錢錢見真章！

咁仆街了 麵仔輸鳩梗

2019再觀察有咩效應

CFU：金價今年肯定1400樓上 不過可能磨好耐先到

師傅：無正股持有，無好倉持有

阿寶唔玩金幣喇？

騰訊天敵去騰訊主場踢館

騰訊上季盈利按年跌32% 按季挫39%
香港電台-財經

騰訊去年第4季盈利142.3億元人民幣，低於市場預期，按年跌32%，按季亦跌39%。

非通用會計準則(non-GAAP)計，盈利197.3億元，按年升13%，按季微升0.1%。

上季收入約849億元，按年升28%，按季亦升5%。

仲有中國人壽

騰訊去年盈利升10% 低於市場預期
香港電台-財經

2019年3月21日 下午4:43
騰訊去年盈利787.2億元人民幣，按年升10%，但低於市場預期，派末期息每股1港元。

以非通用會計準則(non-GAAP)計，盈利774.7億元人民幣，按年升19%。

期內，收入3126.9億元，按年升32%。

迷思, 究竟用咩準則計好
非會計?會計?

【QQ主場】
騰仔：叫食Q。姓沈的他媽的，在這裡打飛滋，拖條友出去，狠狠的給我往死裡打。哼。再叫清潔來剷漿

科技公司 好多野GAAP都唔包
所以鐘意用non-GAAP

我就覺得 無論佢咩準則 咩業績都好
都係大戶話升就升跌就跌
散戶想贏只能參透大戶倉

打死那個臭胖子

cfu好似識國術過喎
係咪學蝗晶玩肥螳螂

QQ記者會係邊度開，想食花生🥜

姓沈，癲起上嚟，唔係淫咁品。CLS，親自到主場發功剋死700，點都要贏英國黃帝。天呀，兩個有咩血海深仇呀

應該係酒店掛?

如果大户隊941加700，個市應該直落

睇個勢似

大戶700大把貨啦
之前用嚟挾恆指 應該儲落勁多

老散呢
17年賣咗唔少
唔知走曬未

唔知佢地依排有冇派貨

10%係全年
第四季純利倒退三成幾
好似係

賺少幾多

師兄
睇埋4月頭5個交易日再買都未遲
照咁睇大戶夾埋上半年都唔出奇

金幣我儲之嘛，依家只對楓葉同熊貓有興趣
一年得兩粒咋

夜期穿埋29000

唔會295係個頂掛 我預3萬先落

跌完先有得call

想睇歐元今年破底

啲歐洲人星期六日真係無經濟活動
LM 我老個時印度仲發達過佢地

好期待中美傾唔掂/傾完唔履行條款

跌好少，師父仲未發功，等緊佢分析700業績

有冇沈門師兄弟會訂黎支持師父？

冇乜新嘢嘅，不了

師父講到好心酸，佢D訂購比上季少左，夾完四千點之後冇人信佢

夾左4000點仲信佢個一個都弱撚智嘅

穿10天線先算啦

俾錢夾春袋，不了

果然生果今日就上190美元 度個位升到211，自己都唔係好信，數量少照揸

10

第一日開戶買入，諗住跌夠10蚊加20股，未買過美股求其買

暫時除咗Intel輸6毫子美金，其他都有微利

啱啱跟你衫尾入5股
執緊4個幾

最緊要有得執，多少唔係問題

屌佢老味有日跌到170諗過溝，但跌唔深覺得溝冇用，冇溝到，溝多廿股就執咗幾千了

隻HACK根本冇睇買個名嘅，後嚟先望吓原來好多公司有股份，Cisco、Intel....個個有幾個%，全球投資網絡安全設備軟件之類，裡面啲公司我都唔識嘅，咁平求其買15股擺吓

不過睇咗股價咁多日同圖，暫時趨勢向上，係波幅唔大升得慢

聽日M記加大，可以食豪啲

岩岩想玩美股 點知全部升到咁

實有回嘅，我都唔識美股嘅，隻ETF睇信報見佢講，個名好正，有中俄hacker做呢類網絡安全應該唔會死去邊啩，成lot公司我都唔識嘅，都照亂買落去，反正有得溝貨嘅

亂買亂發財係我其中一項大絕，最多雞仔注又輸唔死嘅，美帝全部買科技嘢，佢哋最拿手呢啲，呢啲公司會升得快，我接觸到嘅更好，可以自己判斷

升咪有位加沽囉
月底會見真章，淡倉可以入一注 !

炒股未贏過美金，到時計數賣出第一次數美金，少少哋都過癮

冥幣港幣美金都數錢，多謝師父

係唔好掂隻TLSA，睇股價一瀉千里，唔知邊度係底，亦唔知間公司有乜問題，好似要錢唔要貨咁掟，撈底以為地板下面仲有地獄18層，地獄18層下面分分鐘仲有地下室，搏唔過嘅，食牙簽痾大杉嘅

同美團一樣
每造一架車就蝕錢 造愈多蝕愈多

Tesla 落到250再諗

迪士尼反而想入
收購左Fox 仲有黎緊復仇者4 toy story 4 Frozen2

我冇睇過基本因素，單係睇股價走勢逢高掟貨，就算升返啲一嘢又掟落去，270都唔知企唔企得穩，大市一唔得隨時落7、8%都可能

睇圖覺得intel會上，似乎估中咗，美股冇打莊劃圖準少少

今日金竟然唔升回咗有啲意外，仲贏緊睇中線唔理佢住

\|/
上吓香先廢撚事師傅個小氣嬲鳩我

\|/
期指CLS。。。
聽日好死同我落去

Amazon做埋廣告

買中國對家

[睇路] 財經台兩大台柱發功 聽日倒升

屌

聽朝開市見真章

聽佢打飛機聽錢錢錢都夠

2019年03月20日 師父D100

沈門推得好快 幾日又一個po

黃國英：港股遇考驗 諗定應變
03月22日(五) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，以前要等騰訊(00700)業績決勝負，豈料中國移動(00941)帶領淡友反擊，是始料不及，不過亦不至於要落荒而逃。今期短炒主力部隊用Call出擊，損失一早有個預算，所以有力趁低稍為加注。由於提早耗力太大，萬一騰訊有所閃失，就不能按照原定計劃再加倉。

爭取回報的過程中，捱打是家常便飯。有時要堅守信念，有時卻要懂得認錯，兩者之間如何拿捏是一門藝術。為了防止自己過分固執，一次失誤就鑄成大錯，所以一向會在戶口總淨值設置警戒線，一旦觸及，就會硬性減倉。雖然不是清倉，一樣有權繼續輸，但至少會大大減低輸錢的速度。

近期炒得順，兼且擁抱炒股唔炒市，避得開災區股份，所以暫時壓力未算大。不過，剩餘的安全邊際已不多，有需要釐定應變計劃，例如那些倉位將會率先要犧牲。

之所以要如此緊張，原因當然是倉位太大，而倉位太大的原因在於「贏谷」。在升浪途中，要趁市場有勢以及自己心理狀態良好疊上去，這種打法的關鍵是要懂得「輸縮」，在逆轉初期及早降低風險，才可以賺頭蝕尾，保障利潤。

今次是這個浪第一次受考驗，要在博多一次及減倉撤退之間做個抉擇，傾向前者部分原因是恃住有本錢。手鬆手緊，對判斷必然有影響，操作絕對不是理論上的客觀。而勝負往往是一線之差，在外人眼中，上述判斷便往往看成是運氣元素。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士，基金持有騰訊)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

師父加油 揸緊個信念 總有一日會勝利

\|/ 醒下神

\|/
師父早

其實見到個post 名想問好耐
師父d 社會責任向邊 我都唔係好見到

\|/
cfu 早晨

阿侵日屌夜屌
終於屌到鮑鮑唔敢加息
做到野

\|/\|/\|/

\|/ 師父

真係倒升

cfu帶俾大家好多歡樂

貿易戰冇消息，美帝正式宣佈縮表加息收檔，A股仲未見跌勢，美股未見跌勢，係港股無厘頭噚日一棍落，就係941同700唔得咁嘅原因?

港股太多莊家，舞上舞落完全冇理由可言

垃圾港女

太多牛熊

咁多位師兄
想問師傅話見真章係咪一陣9:30

qq業績後見真章

如果今日qq 升 師父又屌全世界唔識基本分析 得佢識

今日五行係相對強勢，師父睇好

咁應該可以幫師傅打定稿

無沽qq
避開一劫

師父啲基本分析就。。。

灰燈開

我唔明基數咁大，全年多10%增長有幾差? 任啲大行講嘅

本嚟唔睇好qq
但如信現在牛市
700應是領頭羊

今個月尾埋單先估

如果信今次牛市係玩科技股嘅咪搏
英國佬講700雲計算好大發展

無錯
成日話2017 係對比2016 升70% 所以今年得10% 好少
但其實對比2016 都起碼升左77% （我唔記得左2018 咩環境）
而2017 年係高過而家個價

增長10%係靠頭三季
之前已經披露
佢第四季倒退3成都幾唔得
咁過PE 唔可以出現倒退啦

咁其他公司q4啲財報都差姐

*咁高

中移動又落地獄

家有中移動
必定一世窮

師父祝福

師父沽388 賺緊幾蚊

QQ又夾
啱晒師父開淡啦

師父又有機會開淡倉

市場逼害cfu

個市好撚扭曲

我老豆好多中移動 揸左十年 日日比老母屌

十年計番啲息，應該唔會蝕好多姐

Cfu 入室弟子?

最衰既係佢當年放左老母既qq 入中移動

十年當冇咗算，收息都收咗返嚟啦

計埋息應該有賺？
好過比老母拎左去買咩何不超智能喇

佢做得龍頭，10%增長對唔住個pe,而且佢發展云服務同金融科技成本好高，遊戲利潤增長放緩，google又搞埋stadia,競爭大左，呢個業績唔算好

放棄咗發達之路

瞬間放棄家中地位

應該會怨佢一世

係 次次怨都冇聲出
我真心覺得我老豆係大師徒弟黎

第時應該會同埋你個仔講

睇返十年前700個價 原來係四十幾蚊 仲未計一拆五 本身可以印印腳數銀紙

排隊走隻5,64.75都埋唔出，捉到底冇用，唔知搞幾耐，冇耐性了，有m記加大算

我要等佢番到家鄉先走到

冇資金蘇佢，呢隻嘢前後炒過3次，第一次08跌到落4X蚊入咗，以為係底，點知跌到落30蚊兼供股，賣咗供股權唔供，冇理佢，之後坐咗有1年貨50附近甩身，埋單贏到1萬左右加賣供股權

第二次17年師父上船，一手輸5嚿水，賣完佢老味彈返上77,我好似75附近買嘅

咁耐都唔見師父出黎點評700

師父五連燈, 弟子返去讀多啲書先

呢次之後唔再掂5 , 實在唔識炒佢

494做咩爆升

留返比堆醫生牙醫揸過世

5呢隻鬼嘢唔知點解咁多老散鍾意，月供又有，allin又有，上次電召的個的士佬熟咗，傾開股票，佢71.X蚊入咗10000股問我點睇，只能話收息幾好，免得講真嘅激動起嚟炒車連我都瀨嘢

唔止牙醫，的士佬都鍾意

今朝特價熊但係比麵仔嚇到唔敢加注

排隊賣走埋1股碎股700先

屌佢老味樓寶自此冇落低過5.65個位

原來尋日師父fb 有直播已經點評左700

騰訊250蚊就買得，合理價係270-290，唔沽都唔好買，今日高開就唔掂得，有貨就走

富途直接入美金定入港紙佢幫你對換

仆街我都月供緊 係咪要走鬼

我係恆生兌20000美金再轉入富途恆生戶口，銀行唔使過戶手續費，匯率靚少少可能慳到嚿零水，冇認真計，不過開戶認證條友問佢時佢話富途個rate唔靚，自己換入平啲

幾老實

唔好信我，可能錯嘅，咪受我影響，但收息目前都仲得嘅

挾高派貨，師傅又中

港女大跌 師父又中

走慢啲M記加大都跌埋，冚家剷差啲白做，最低工資搵唔到

5仔唔岩短炒

跌到咁嘅樣

市場係錯嘅 只有師父是對的

師父實話：成班炒錯消息啦 壞消息當好消息炒 而家打回原型嗱

好 計下先

最後一股清泉師傅好野

354.2買走埋嗰股700碎股，阻住晒

355.4先啱

樓王就好
我之前開得3股939

美股最正一股股買 幾舊水又有野買 幾十萬都可以買
整一個組合易好多

師父今日中到啪啪聲
今晚又要鏟漿

師父今晚有排J

幫手鏟漿啦喂

琴晚入左少少Tesla

師傅五含中曬

送就送美股最好，可樂都好吖，好似有間送1股可樂，不過個app唔知點，富途嘅雖然煩撚氣V7 化，不過叫做都OK

瑞爆

師父\|/ 打救徒兒

入左AAPL 即刻起機

原來而家沈門玩埋美股

沈門國際化

本嚟想走隻6，諗諗吓唔知入乜，反正佢都有息派嘅，又擺住先，唔差嗰一陣，最多當嗰幾皮嘢冇咗入多十皮嘢去買貨

目標Tesla 重返300

想進攻去美股
防守就一動不如一轉
D收息股隻隻都冇乜肉食

樓寶2號突然間起航

今日出業績?

係呀 今日出業績

5股AAPL 一晚執左20蚊美金

前段時間+X哥增持過，早幾日一開市有過百萬股買入@3.34

無午間既

【大師午間教路】大市反覆尋底
03月22日(五) 13:57

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，騰訊控股(00700)周五(22日)早段先升後跌的走勢，屬他預期之內。至於港股，他相信周五收市時跌幅會收窄，恒指初步支持在28,800點，預期直至下周初，大市都會反覆尋底。

－－－－－－

收到

師父識玩，出支持位

初步咋 師傅依家識得睇住黎玩
開乜我都中.jpg

有錢有勢
無錢無勢

師父MPF點算
上年最低點都未到佢轉倉位.......

睇埋樓寶2號派幾多息，呢個收息倉一年計落都收到唔錯嘅被動收入，就呢次計

樓寶 5200
4叔地產 2800唔計送股
電撚 2000
樓寶2號 如果有2000嘅話

夾埋都萬幾，中期再派少2000嘅話都有10000，現市值四十幾萬貨，本錢得就當39萬，都算係咁，而且經得起長時間考驗

師父個MPF倉基數大，接近5球嘢，1%增長好過好多人，冇撚得輸

師父出支持位 自燈
真識玩

樓寶搞乜

不要再說了

樓寶幫你日日賺

未入夠

師傅，徒兒想問個真章見左去邊？

我致富戶口市值靠呢3隻股票

我都等緊，計一計1年跌落嚟嘅息夠日本2次旅行

真係冇介紹錯
賺息賺價
之前等咁耐先買蠢左

4叔地產都好好，10送1有利疊利作用，就當我唔加碼，下年係2420股，繼續係咁擺5年就3000股有，價就當佢維持而家，每年收嘅息唔計紅股都多咗，完全唔理佢股價就得

樓寶5.85

出糧都買唔起樓寶

大戶真古惑 等師父起勢劣鳩準備射嗰陣先夾佢春袋

扯到硬哂先夾佢
縮都冇得縮

即係點？ 指點一下 thanks

師父扯到硬先被大戶夾，一定好痛，無陰功

睇住Cfu 黎食

睇吓樓寶2係咪業績好好，呢幾日都唔知係咪有春江鴨嘅

我完場前入左牛 Cfu咪祝Fook我

可能純粹炒業績

早段時間+X哥私人增持，罕見，佢唔係四叔得閒就買吓自己股票嘅，散紙都唔跌嗰類

做市做到呢

個市真係CLS

樓寶2消息

未細心睇，似乎今次掂喇，長實樓神趙國雄調過嚟睇嚟掂喇

fat fat

舊嘅，自膠

純粹賭趙國雄

希望你搏到

本嚟佢喺另一隻+X哥reits做主席，舊年年中調位，嗰隻778表現唔差㗎，出租率同加租都掂，所以就係賭佢

個個吹唔派

業務回顧
儘管環球經濟放緩，在當前市況下，泓富產業信託的業績表現強韌。本年度的可分派收
入及每基金單位分派穩步增加，每基金單位資產淨值及物業估值分別穩定地按年增加
4.7%及 4.8%至 5.74 港元及 10,990,000,000 港元。
鑑於以上業績，本人欣然宣佈，我們的基金單位持有人將於截至二零一八年十二月三十
一日止年度獲每基金單位分派總額為 0.1810 港元，分派收益率穩定達到 6.0%3
。

煤氣常務董事陳永堅昨在電話會議中稱，「四叔」擔任主席時凡事親力親為，一切重大決策都要得其批准，但近年連年每十股送一紅股乃董事局的意思，不是「四叔」獨力推動，不擔心「四叔」退任後公司不派紅股。他又說，從「四叔」身上學到的最重要的事乃以人為本，選擇生意夥伴要平衡機遇及對方誠信，如兩者不全就寧願不合作。

分2次都係9仙。冇乜增長

所以reits個股息率就睇到點解樓寶會低過佢

cls尾市咁夾法

夾多啲好

睇個業績唔似好好咁

咁都升到咁多

據報加租得1.5% 搏業績嘅輸咗，加租幅度連通貨膨脹都追唔到(政府公佈萬年2.01-2.2)

上次走完唔敢入多, 早幾日有春江鴨個陣入得返6手

舊嘅，搞錯咗，晏啲睇吓佢個報告，講物業質素佢唔差，就係加唔到租

是咪要轉投4叔旗下

我會睇多2年。除非價錢平，唔會加碼，長實搞商場唔夠租值淨係識劏細，唯一大絕嚟，從來唔識規劃增值物業

師父話今日唔會穿288中左

夜期做咩瀨哂屎

師父大顯神通

又抱怨！特朗普：若去年冇加息 經濟增長4%以上 (19:28)

【東網專訊】外國傳媒報道，美國總統特朗普再次抱怨聯儲局去年收緊貨幣政策，揚言若不是當局「敵擋」，美國經濟增長會更強。

他說：「如果我們沒有某人在加息及量化緊縮，我們去年經濟增長是超過4%，不是3.1%。全球經濟放緩，但我們沒有。」

特朗普的評論是在聯儲局周三(3月20日)「放鴿」後。他說：「坦言講，我希望我沒有影響他們，但不要緊，我不介意有沒有影響他們。有一樣我是對的，就是如果去年沒有加息4次，經濟增長會超過4%。」

有單咁嘅嘢，雷軍條撚屌咁急否認，係咪

同諗共匪一樣，要識調節方向

小米否認雷軍減持股票：對惡意造謠保留法律追訴權利
2019-03-22 12:11 观察者网
+0.00%11.280小米集团-W ()
小米否認雷軍減持3.78億股：對惡意造謠者保留法律追訴權利

3月22日消息，針對網絡上有傳聞稱雷軍減持小米3.78億股的消息，小米官方迴應，雷軍沒有減持股票，改變的只是他B類股投票權數量。日前有媒體報道稱，根據股票行情軟件信息顯示，小米集團董事長兼CEO雷軍於3月11日減持了小米3.78億股股票。

對此，小米集團公關部總經理徐潔雲表示，雷軍先生沒有減持股票，持股數量沒有變化，改變的只是他的B類股投票權數量，因為不再代理部分小股東的投票權。請勿誤解，望周知。

與此同時，@小米公司發言人 官微轉發上述消息稱：“權威發佈：請大家不要誤解，也勿信謠言。我們對惡意造謠的團伙組織、機構及個人保留法律追訴權利。”

今年1月9日，小米集團在港交所發佈公告稱，出於對公司長期價值的信心，小米集團創始人、董事長兼CEO雷軍和其他控股股東，承諾持有的所有股票，繼續鎖定365天，同時小米集團高級副總裁、CFO周受資亦做出同樣的承諾。

風險提示：上文所示之作者或者嘉賓的觀點，都有其特定立場，投資決策需建立在獨立思考之上。富途將竭力但卻不能保證以上內容之準確和可靠，亦不會承擔因任何不准確或遺漏而引起的任何損失或損害。

講下醒起，自己既月供倉由零供起，而家都 over 左 40 萬，預計今年應該會收到 15-16k 掛

沈大師教你如何完美地高沽700騰訊

呀7

咩倉

投降做好

錢錢錢幾點開始

師父打緊J啦
錢錢錢未開波已經一地漿

夜期肚屙
師父

錢錢錢成地都係漿

小米真係世紀妖股妖到出哂面

唔屌唔得

yield curve 黎料 大家睇路

仲有段距離

仲堅持緊師父對家, 2628淡倉無走過

倒掛了

12:00前穿左28800

我睇TRADINGVIEW未既

我睇2年同10年, 係唔係其他年份

睇埋BLOOMBERG都未, 但債息急跌係真

下星期食肥牛

邊估到師父夜晚先黎沈

有機會第二朝又唔同哂

cfu又可以打丁

將會成地米青

係唔係歐洲出事
歐元一大棍

cfu吹到遲d港股會好似1990 年日本股市崩盤咁

見沈判日即刻打飛機

4舊

師父啲淡倉

一股災Ko就升

屌

岩岩收到個奇怪email，有人叫我開董事會！

老美接近全日低位收

個勢轉得咁急

\|/

贏250美金變番140美金

老美除咗PMI指標低過預期，仲有乜嘢消息跌咁多?

英國硬脫歐?

美債息倒掛道指收挫460點 金融股重災
03月23日(六)
04:15更新
00:16建立

經際衰退憂慮正在升溫，債息倒掛下美股重挫，道指以近全日低位收市，報25,502點，跌460點或1.77%；標指報2,800點，跌54點或1.90%；納指報7,642點，跌196點或2.50%。全周標指數累跌0.77%，道指累跌1.34%，納指累跌0.6%。衡量市場恐慌程度的CBOE波動率指數（VIX）日內漲幅超過25%。

歐元區3月製造業PMI創69個月低點，這加重了市場對全球經濟放緩的擔憂，資金流入債市避險，美國3個月和10年期美債孳息率倒掛，觸發市場波動。

金融股遭拋售，花旗及美國銀行挫4%；摩根士丹利、高盛及摩根大通跌約3%。

截至美股收市美債息仍倒掛，當中10年期美債孳息率重挫報至2.439%，3個月期則報2.458%，即3個月債息竟高於10年期，預示美國經濟衰退已近。

根據過去幾十年往績，衰退通常會在未來數季內發生，即2020年出現濟衰退的可能性正在提高。

－－－－－－

3個月同10年債息倒掛
我好少睇咁短期

債息倒掛

美帝大把基建可以做，政府投資基建帶動需求，只係美帝堆債務較大，FED又玩嘢加息融資貴咗，比較麻煩

債息倒勾 係所有美國專業投資者都睇既indication
上過Bloomberg 個training 佢強調咗好多次債息倒掛既重要性

技術上睇我覺得港股結算仲有一棍上
仲要唔穿28500都應該call

美股都冇打算走貨，由佢跌到夠

噚晚睇咗一百幾十隻美股年線，結論係美帝公司只要唔執笠嘅，買入長揸就贏，用10年起步，完全唔使技術，要嘅係耐力，買入去荒島住十年再出嚟

支持
美國價值投資 唔同港股

噚晚諗如果我識08年炒美股，或者有可能有錢過目前 老美公司實在係勁，正常公司大部份都係成長嘅，係多定少，長揸必贏咁滯

美帝有新公司上市營運2-3冇問題就可以買入，就算蝕小小本嘅生意有turnover有實際業務都ok, 揸10年以上，當自己買樓，好彩升50倍，差都3、4倍，同港股唔同，佢哋公司大多數係成長嘅，越做越大，睇dominos做pizza都可以做到咁，對比香港上市嘅翠華，自己話喇

-474

美股我諗過掟飛鏢喺s&p500揀兩三隻測試，求其買幾股，十年後再睇輸贏

對比香港真係好多老千股

唔會，港股我已買入嘅主要係收息防守，賬面蝕咪由佢

美股數量少，梗加唔會，6400-6500美金貨，走嚟做乜鬼? Intel,apple呢啲公司唔使擔心，另外係金嘅ETF,股市唔掂佢掂，另一隻係網絡安全ETF, 呢啲除非世界末日，揸住輸晒有譜

真係經濟危機唔會預視到，就如08年美帝炒燶樓市

香港股市有個恆生房地產基金指數，可以打開睇吓，都就快破頂，揸住香港REITs嘅等收息就得，暫時唔使搞咁多嘢喎

琴日跟咗vic巴入2689
7.4

咁有錢怕咩 越跌越買

唔係實得㗎，不過呢隻嘢基本因素係贏國股中少見嘅，有現金流1蚊每股，睇圖我估短期已經係底，呢幾日大市唔得會反覆嘅，但8蚊附近好走，睇情況而定，賺6毫預輸3、4毫做止蝕位，其實我一向唔定乜嘢止蝕位嘅，有6，7成把握先搏，冇預輸嘅，真係睇錯咪臨場斬

我同英國皇帝有一樣睇法差唔多，cash is king係錯誤嘅，現今世界各國以「輕微通貨膨脹」為財策，亦有委曲求全、烏干達貨幣比你睇，印度佬都可以突然宣佈廢除一批貨幣限時去換新嘅，邊個話cash穩陣?

適當持有cash應付突發經濟危機就夠，學師父贏唔到嘅

總之經歷過一牛一熊市，甚至幾個都未死嘅，仲喺喥炒緊，恭喜你已經入門，將來贏輸唔知，但我肯定你一定唔會輸到跳樓

早2日已講美股現時高位，輕倉穩陣啲，小注怡情，TLSA亦講咗唔好撈底，270都唔知企唔企得穩，冇人知邊度係底，呢啲就係我由A股港股炒出嚟嘅經驗，今朝睇睇，得返264.5，唉

仆街咯，師父又然

輸死

說男人不奶嘢
是賭氣的話!

睇返上面留言，有師兄中伏，希望佢小注

Cap完牙中圖轉張過嚟

美股睇返domino，創辦人只係大學生，當時只係想搵啲外快，喺大學附近租個位整pizza，搞搞吓做到跨國，雖然後嚟賣走咗生意，無可否認美帝營商環境同人嘅國際視嘢，同香港公司唔同，同樣做食嘅翠華，上市後越做越衰，大股東高價賣自己手上物業比公司，而唔係諗點做大佢，靠搵公司錢而唔係搵街外錢，睇過圖之後可以大膽估計持有美股只要係正常公司，日後增長幾乎必然嘅，係多定少，根本中老千股少好多，要嘅係耐性就係咁簡單

接飛刀都接d無咁利既飛刀
ko 我有信心業務唔會好差所以我會接
tsla個CEO成日亂講野業務又唔成熟

我會覺得美帝經濟放緩多過衰退，停縮表唔加息係打定支雞血入去，唔得減息由政府投資基建帶動需求，經濟就係話需求嘅啫，等有新嘅需求產業再出現

本嚟我都諗過可樂，不過諗諗吓自己都唔飲可樂有十幾年，基於彼得林區選股戰略嘅指導思想，自己都唔用嘅唔諗

點都好撚過信連燈仔買乜鳩得士拿啦！
只係懶有分析打幾隻字就真係炒得過咩！
一定睇漏好撚多嘢

Tesla 上海批地起廠
Tesla 電池技術好似patent 咗

咁當然 最多冇乜增長肯定唔會蝕本先

TLSA知道見跌咗咁多，實引到人撈底，明星股嚟，特登講呢隻咪掂，根據我以往中伏經驗，地獄十八層以為真撈到底嘅時候，揭開下面仲有地牢，基本因素唔得好難預邊喥係底

股神講過股票短期係投票機、長期就係秤，冇內在價值創造營利，必會反映喺股價

上市公司嘅嘢，幾多好消息都無撚用，最主要睇好嘅，係個揸旗嘅，揸旗果個，成日症搞搞右搞搞亂洗洗錢都搞唔出嘢，間公司幾撚多發展項目都無撚用啦！
比臭敵同落視已經係好例子。
佢個揸旗嘅中二病上身，想做世界電王，唔撚睇好

雖然我覺得spaceX係有型既但我會驚佢火箭爆炸

絕對係，無個base起幾高都會冧，所以師傅屌我2個市扭曲係啱嘅蝕緊錢輸少當贏都都可炒上嘅，從來唔撚信，你話我諗嘢old school都係咁話

睇黎都真係要開美股account
中國人抄賣嘢多
實業股2689可能頂唔住

冒險嘅嘢，你成功到咪英雄囉!
一仗功成萬骨枯，有幾多失敗倒錢落海撚知咩！
好似以前，隻香港天綫，夠係香港第一科網股，咪又係鳩炒輸到無影，所以成功，就係一個獨立例子，喎一定亂冒險就一撚定扑撚中嘅

其實美國人點解咁有創意?
係因為有自由
聰明嘅人都會選擇

其實呢隻依家好平，輸晒有譜，另一隻我等緊嘅係中國聯塑2128，講過好幾次，回到接近4蚊附近我或會買入擺，分段入，做PVC喉管最緊要係石油價格，副產品嚟，油價唔再升單計成本輕咗，公司唔增長幾多營利都會增加唔少，平嘅話搏一、兩年，分分鐘係一路奇兵

我成日覺得佢條毒出身
有啲三分顏色上大紅咁
不過隊草都冇咩嘢
人哋合法家嘛

隻Tesla 我中左伏
暫時仲會keep下 望Elon 唔好再9up 同 一切跟住原定計劃model 3 model y 拖頭順住去交車

好似技術是公開的?

主要係性格單純，有智慧唔係小聰明，做嘢就做好佢，香港人唔係，做唔好諗咗縮數自己著數先，其他關人撚事

不過tesla個brand幾勁
睇美劇矽谷
啲人都趨之若騖

之前d news
Elon 隊草
BoD 話可以無咗佢

而且仲好勇武
911眞係有人敢反抗恐怖份子
你睇南京大屠殺
支那人排住隊比日軍殺

公司係有前瞻
再生能源生態圈 長遠係睇好
但依家個價震到

有時間我research 吓

因為之前電動車面世時, 老闆楝錯邊。無入Tesla

入咗另一間英國電動車

條友表達能力真係有問題
我講英文可能都會好似佢咁
但如果我用中文present 肯定好過佢

前日食左個啲係琴晚比師父棍嘔返出黎

隊左草出post

美國佬係好易合作，真係做野就做野，公同私分得好開。所以同美國佬做野好爽快，唔駛諗好多屎忽野防呢樣嗰樣。

師父下星期做淡倉定話期結靠邊站 然後期結後見真章呢

sbt 港股就算把啦
隻隻上市cap水走人

2689呢隻野真係唔識睇。。
點解之前會炒得起

其實會唔會係叫淡倉食糊呢

香港個個上左位最後咪又係玩房地產
根本冇諗過點樣做大本業
香港尋租錢太易搵 做實業得個做字
香港買防守股已經夠 其他睇都慳返 仲要一大堆大陸股

同意

師父又贏？

佢淡倉都未開就食糊，食詐糊

可能會叫人食半留半

唔好可屈
然後話星期五700鳩開就開淡倉

師父話

港股點解老千股垃圾股一大堆，同港交所及香港證監會都有關係，前者為求業績求其推一大堆垃圾上版，後者監管不力對小股東毫無保障，所以唔怪得香港人信磚頭多過信股票

美帝呢方面估計做得好過香港好多，所以美國佬信股票多過信磚頭

港女淨買樓寶同炒炒賣賣期指/權算
長線投資美女

所以呢啲所謂大行嘅嘢，聽吓就好

曾痛罵比特幣是場騙局！摩根大通將推出自家的「加密貨幣」

摩根大通現任執行長 Jamie Dimon 曾公開表示不看好比特幣，甚至用 騙局（Fraud）這字來形容，但據 CNBC 報導 ，摩根大通將開發自己的加密貨幣，成世界首個由美國大型銀行企業啟動的加密貨幣計畫。

JPM Coin 跟比特幣一樣嗎？

摩根大通推行的加密貨幣叫做「JPM Coin」。每個 JPM Coin 相當於 1 塊美金（約 30 台幣），是一個不太受市場波動的幣值，與穩定幣的概念相似。銀行會在用戶存入美金時，將之轉換成對應代幣，並當代幣在區塊鏈系統交易時，進行銷毀並返還對應美金。

不過 JPM Coin 並非每個人都可使用，只有通過摩根大通金融定期監察後的大型機構才能使用，例如：公司企業、銀行、掮客、經銷商等。

最討厭比特幣、最愛區塊鏈的摩根大通

摩根大通每日的全球匯款數高達 6 兆美金（約 180 兆台幣）；JPM Coin 的實驗計畫走期約數個月，摩根大通將把每日匯款量中的一小部分交易採用 JPM Coin 進行。

JPM Coin 的用途目前有三。一、加速即時的匯款速度。二、將區塊鏈技術應用於證券系統。三、作為大型客戶資金流動與業務的交易管道。

目前摩根大通並無將 JPM Coin 應用於民的計畫，還仍止步於少數大型客戶的相互交易。

據鉅亨網 報導 ，雖然摩根大通於 2018 年禁止信用卡客戶購買比特幣，現任執行長更曾痛斥比特幣，但他們對比特幣背後的區塊鏈技術卻充滿信心，而這或許就是這家華爾街最大投資銀行踏入區塊鏈金融應用的第一步。

參考資料來源：

1.《CNBC》：〈JP Morgan is rolling out the first US bank-backed cryptocurrency to transform payments business〉

2.《Bloomberg》：〈Jamie Dimon Vindicated? Bitcoin’s Back to Where He Cried ‘Fraud’〉

（本文提供合作夥伴轉載，首圖來源：Pxhere, CC Licensed。）

今時今日買美股 好過港股
依家生活上用緊的野 離不開美國公司
食飯飲可樂 電話用iphone 玩facbook/ig 睇片睇youtube/netflix 聽歌用spotify
上網買野用amazon 信用卡交易用visa/master 中間可能又會用paypal
每日接觸呢堆美股的時間其實仲多過香港公司
你問我香港堆上市公司 行業種類少 又好多真係唔知做乜鳩
但美股上市公司 行業種類多好多 而且重點係好多你同我都知佢做緊乜

之前阿頭喺大陸識d人，佢賣咗兩層樓（因為won45球，做咗8字頭頭公司independent director, 我估佢lose幾多

其實最小有兩間八字頭有關係

大陸又出新三板

雷軍黎

改變唔倒 d錢最誠實
美國好多十倍股
香港咁多年都係傳統果d股票長升長有

跟

師傅，口水put食得半啦

師父啲口水put 守得雲開見月明

如果唔係果30%退稅咁煩
仲洗鬼買收息港股

其實最安全, 最平, 交最少稅既存美股方法可以點

稅據聞可以申請退，但似乎美股派息唔多，生果，豐田呢啲都唔夠3厘，仲有匯率手續費，收息我覺得港股好啲，搏增長賺股價就美股

因為美股派息有另外抽稅
所以投資者prefer回購令價格升多過派息

今次肯撚定又話業績之後見真章，見極都你烤糊

聯塑 幾年前3.8買
放棄左了

估星期一先跌後升

cfu 個個20號左右就開始話期結後見真章啦
見左半年了

cfu : 跟得我耐就知我今個星期係叫人開淡 星期一有得食糊

玩完了, 師父今次好惡
大DODO都燈唔番起

肥佬係月頭一棍，月尾熄燈，唔撚記得?

27000牛 唔算太近既

驚西

咁都要硬食400點架
雖然唔洗死

食400點學人出聲
師父食近4000點都無出聲

大膽

4000點？你咁睇少師父？小菜一點啦，一萬點呀

喺《經濟學人104個大解惑》書裡面關於Domino's Pizza嘅解釋

聖物圖似乎無得解封住

師父不斷屌鳩英國王同打手
仲有疑似淨衣派弟子叛變屌鳩師父

星期一大跌應該又會有一堆人信番師父

希望在明天

聽日我想開牛

2019年03月22日 晚上錢錢錢內容記錄

thx

我屌你老味師父睇金價上1400,咪同我一撚樣? 唔係mon住我呀

cfu must watching u

謝

師父同船 錢如噴泉

佢話要跌到千三樓下先入，應該未有好倉

我見1300企得穩就入咗，暫時升咗十幾蚊美金，如果佢追入我就閃，賺個M記加大算

術數：下周一好，其他四日都差。

期結都大升大跌?

師父話最緊要 “識計數”

師父識計數，但越計越窮

悟性太低，cfu個注好難執

師父一定話唔啱嘅概念

現金 vs 現金流

現金是靜態；現金流是動態。從投資策略角度，「現金流為王」中的現金流是過程，是資產本位； 「現金為王」是錢本位。

每年都有一些末日博士認為大跌市（總）會來臨，但不知何時，卻建議將所有資產變為現金，等待大跌市出現執平貨，這就是「現金為王」(Cash is King)的投資策略。

這種策略對於一般大眾或非專業投資者而言，很有賣點，因為一般人「錢本位」的概念根深蒂固，認為持有現金才是最安全，可他們卻不知不覺地遠遠低估了持有現金的成本。

作為投資者，我們70%以上的投資回報都是來自「時間值」，因此我們需要不斷的「再投資」(re-investment)，停下來的成本實在太高，資本需要運作才能產生價值，而過份集中持有一種資產（現金只是資產的一種）是一種風險。等待時機，是一種賭博，而我討厭賭博。

相反，我們投資現金流資產，產出的現金流再投資，不論市況都會持續操作，而市況只會影響資產配置的比例，但並不會停下來等待不知何年何月何日到來的時機，這就是現金流與現金為王的分別。前者賺時間值，後者雖看似理想但輸時間值，時間一長，容易泥足深陷。

2840

美股GLD

師父四處宣揚Cash is King絕對唔好學，保留適當現金應付突發情況就可以，世界上大多數投資贏錢嘅人全部係有資產喺喥生錢，唔係靠揸cash開淡倉贏錢，家無恆產贏條毛，時間一長就瀨嘢

呢啲根本常識嚟

全世界喺度鬥印銀紙，講得出cash is king都唔撚係人黎既

邊似我哋忠心耿耿 窒師父冇變過，坐佢對家冇變過

師父

聽錢錢錢師父明顯有睇量子條片 係度澄清返255做淡有叫人對沖同避一避
量子小心比師父祝福

世界上嘅究極資產係農場
打仗都可以有嘢食
你有塊田到時大把人投靠你
據我所知
好多富豪係有澳洲/歐洲農地/紅酒莊嘅
講遠咗少少

唔怕被人搶掠咩

我覺得每有5億身家就買一塊地呢個比例唔錯
希望買到一塊

自己做個多層溫室得唔得?

\|/

一陣開多個新，聽日去旅行，29晚返香港，應該夠用，唔夠白師兄代開一個

已開定新post

沈陣營第二百一十三期 － 遙想師父當年，樓市初爆了，抬錢贖身

食定早餐等上路

TVB 買債注資星美前 陳國強率先認購4000萬 否認利益衝突

電視廣播去年 5 月購入星美新發行、本金總額逾 8 億港元可換股貸款及債券，因星美財困，連累 TVB 需撇賬 5 億元。TVB 主席陳國強與星美大股東覃輝份屬友好，《金融中心》發現， TVB 買入星美債券的大約半年前，陳國強率先出手，向第三方購入價值 4000 萬港元的星美可換股債券。

TVB 回覆查詢時稱，確認陳國強投資星美債券，又強調星美屬上市公司，發行的債券任何人士均可購買，事件「不構成任何關連或衝突」。

TVB 手頭上的星美可換股貸款及債券「凍過水」，需大額撇賬，連累公司去年蝕 2 億。陳國強手上債券在去年11月到期，他的投資又可否全身而退？TVB 方面回覆時指，陳國強仍持有該批換股債券。《金融中心》翻查星美近四年的通告，重組 TVB 買債前後的經過。

星美在數年前已經通過發債籌集資金。2015 年 11 月，星美發通告披露，向華融發行一筆 2.75 億港元的可換股債券。同月，星美向海通及一家名為 Giant Profit Enterprises Limited（下稱： Giant Profit） 的公司，合共發行另一筆 2.24 億港元的可換股債券。兩筆債券原於 2017 年到期。

華融、海通、建行曾揸星美債券

在 2017 年年底，星美披露獲華融和海通同意，將兩筆可換股債券延期至 2018 年 11月到期。星美又在通告中披露，獲建行國際認購一筆 3 億港元的可換股債券。

星美在這份通告中指出，Giant Profit 在 2017 年 11 月，已把手上價值 4000 萬港元、年息 4 厘的可換股債券，通過獨立協議轉讓予陳國強。

向陳國強轉讓星美可換股債券的 Giant Profit ，為英屬處女島註冊的公司，按照港交所通告及股權披露資料， Giant Profit 由「毫子股」仁天科技（885）股東李大熙持有。仁天科技的大股東是內地富貴景百孚。巧合的是，仁天科技與認購星美債券的華融及海通的關係密切。仁天科技持倉最大的券商為華融，持有超過 22 %股份，其次是海通國際，持倉約 18%。

陳國強2017年 接星美4000萬債

陳國強接貨大約半年之後，陳國強任主席的 TVB 出手認購星美的債券。TVB 去年 5 月披露，大手認購於星美 2020 年到期本金 8300萬美元（約 6.5 億港元）的可換股貸款，年息 7.5 厘，同時購入 2300 萬美元（約 1.8 億港元）年息 9.5 厘的兩年期無抵押可贖回定息債券，其中部分有星美的戲院業務作抵押品。

當時 TVB 斥巨額資金購入星美債券，已令市場頗為意外。TVB的 6.5 億港元的星美可換股貸款，初步換股價每股 3.85 元計算，若全數行使換股權時，將相當於星美擴大後股本 5.86%。初步換股價較當時的收市價 3.40 元溢價約 13.24 %。

TVB認購貸款 3億預還債

星美通告指出，TVB 認購可換股貸款後的集資所得約 6.5 億元，3 億元用於償還計息借貸；3 億元用以發展其現有業務，包括增加影院數量，及 5000 萬元用作一般營運資金。

在 TVB 買債四個月後，星美旋即出事。去年 9 月初，覃輝因旗下深圳 A 股聖萊涉財務作假，被中證監處罰禁入市場 5 年。一周後，星美多名執行董事跳船，旗下多家附屬公司因未能償還到期貸款，遭到追收貸款及利息，星美即時停牌，至今未復牌。

《金融中心》向 TVB 查詢，陳國強有否參與 TVB 其後購入債券向星美注資的決定、以及有否向公司申報在星美的利益等。

紀錄顯示債券已贖回 TVB：陳國強仍持有

TVB 回覆時，確認陳國強持有該批星美可換股債券。TVB又指出，星美是上市公司，其發行的債券任何人士均可購買，陳國強所持星美債券的數目、認購日期和到期日與TVB的不同，並不構成任何關連或衝突。

根據星美的紀錄，向建銀、華融、海通、陳國強等發行近 8 億元可換股債券到期，均在去年 11月。星美去年 11 月發布的證券變動報表顯示，全數到期的可換股債券已贖回，未有兌換成股份，當中包括轉讓予陳國強接手的 4000 萬港元可換股債券。但 TVB 方面則稱，陳國強現時仍持有該批星美債券。

TVB 主席陳國強與覃輝淵源，早於 2003 年 3 月已開始，當年覃輝以總代價 4400 萬元接手星美控股的前身東方魅力，持有 25.28% 成為第二大股東。近年，兩人亦有交手，陳國強旗下德祥地產（0199）持股逾一成的十三集團（即現時南岸集團）（577）去年供股時，覃輝曾以 2.497 億元參與包銷。

//香港嘅上市公司大股東，就只會搵公司錢，證監會唔保障小股東權益，所以香港人信磚頭多過股票十分正路

港股再遇美息倒掛恐回千點
信報財經新聞
信報財經新聞2019年3月25日 GMT+8 上午3:40

美債孳息曲線上周五再現倒掛，市場憂慮經濟衰退風險上升，拖累道指當晚急瀉460點，在美國上市的預託證券（ADR）港股比例指數重挫近500點（1.73%），收報28618點，港股今日恐大幅低開。綜合市場分析，單憑美債孳息曲線倒掛推論經濟衰退屬言之過早，惟始終有一定指標性，港股短期料借勢回調，本周全周可能跌逾千點。

美國上周五公布遜預期的製造業PMI數據後，美債孳息曲線呈現倒掛，其中3個月票據與10年期國債息差，短息一度較長息高約0.56個基點，是這組債息2007年以來首度倒掛。

根據瑞信去年的分析，在美債孳息曲線倒掛後18個月內，美股平均仍有15%漲幅；倒掛24個月後股市才見下跌；而倒掛後3年內，標普平均漲幅2%。去年12月初，美國2年期及5年期債息等短期組合已出現倒掛，當時港股曾連跌4個交易日，由27260點下滑至25752點，累跌1500點（5.5%）。

ADR瀉近五百 恒指勢低開

上周五美股三大指數重挫，道指收跌460點（1.77%），ADR港股比例指數報28618點，較恒指收市29113點，大幅低約495點。其中騰訊（00700）ADR挫2.69%，折合報355.17港元，滙控（00005）及友邦（01299）亦分別跌2.03%及1.45%。

豐盛金融資產管理部分析員馮宏遠表示，聯儲局上周四議息會議後「放鴿」，市場預期直至明年底只會加息一次，兼且宣布今年9月停止縮表，市場反而憂慮聯儲局是否已預視經濟衰退，政策才會如此寬鬆。他預計，港股本周可能多跌1000點至1200點，並於上一個低位27800點左右有支持。

中國通海證券投資組合經理洪龍荃認為，孳息倒掛難免令市場憂慮經濟衰退，但單憑此訊號便下定論，屬言之尚早，加上倒掛的組合並非最具代表性的兩年期及10年期債息。

洪龍荃預計，市場本周仍然以公司業績為焦點，恒指將於27000至29000點上落，一些內地消費類股份業績交到功課，可以繼續關注。

耀才證券研究部總監植耀輝提到，上周外圍急挫，今日港股有一定的跌幅亦合理。不過，外圍經濟差不是新鮮事，估計港股只是借勢回調，基本上大部分已公布業績的公司符合預期，展望本周派成績表的企業亦不會與預期有太大落差，認為港股會於28700點水平拉鋸。

星展銀行投資策略師李紹輝則指出，現時恒指的預測市盈率約11.5倍，貼近過去5年平均預測市盈率11.6倍，以11.6倍計，29600點水平將是一條分界線，超過此水平代表高於平均估值，令價值投資者卻步。對於美債孳息曲線倒掛，他認為10年期國債息已遭到美國量化寬鬆政策扭曲，指標性較以往弱，但股市短期內仍會受壓。

期結季結在前借機調整

李紹輝看好中資金融股，一來招行（03968）上周公布的業績符合預期，其他內銀表現料不會相距太遠；二來內銀今年升幅落後大市，股價下行壓力較輕；第三，內地貨幣政策持續寬鬆，預料今年再有一次降準，惠及中資金融股。

上周五恒指期貨整體未平倉合約急增至18.77萬張，為2017年10月25日之後最多，顯示轉倉活躍。香港投資者學會主席譚紹興相信，因本周尾期指結算兼首季季結，投資者要對沖市場波動風險，他預計本周港股會大幅波動。

黃國英：美股未引發死亡漩渦
03月25日(一) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，上周五美股急跌，但幅度並不特別。近期一直是慢牛走勢，周四還是喜氣洋洋，期權引伸波幅極低。跌勢忽然加速，理應引發漩渦效應，加上是周五關係，市場會相比平日更審慎，削弱承接力。

這樣的客觀條件下，其實算是跌得少，主要是累積升得多，季結又將至，不少人不介意先行獲利回吐而已。唯一是銀行股連續四日沿途直插，有份跌無份升，低息環境注定無運行，避之則吉。

自己周五也有執行紀律先行減持部分，將組合槓桿降低，避一避風頭。見淡友攻勢不外如是，已經準備部署回身入場。一減一加，表面上多此一舉，但當時預期死亡漩渦頗大機會出現，持倉太高防守力根本不足，自然要控制風險，而假如市勢一瀉如注，亦不會有這樣快就重新買貨的打算。

經濟數據差，暫時是情有可原，貿易戰陰霾之下當然會放緩，市場未必會太在意。何況有些行業在不景氣中，依然不受影響，例如5G建設便勢在必行，長息偏低，反而會提高這些穩健公司的估值，絕對應該把握機會去爭取超額回報。

由於銀行股失寵，市場主要指數要破頂會很難。假如閣下還是以恒指論牛熊，未能接受炒股不炒市的話，那麼離場會是最佳選擇。

因為不易估計強勢股及弱勢股哪一方的影響力會較大，炒指數上落和賭大細差不多，往後很可能是一邊一段，左一巴右一巴。真正重要的是發掘不受市場表面情緒左右，持續向好的公司。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

沈振盈：跌勢再現 危機正逼近
03月24日(日) 20:46

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「另類指標」專欄表示，上周指出：「若以玄學的判斷，本周的日子仍是好壞參半，可能繼續營造跌不下的走勢，先跌後反彈。好淡的分界線，還看28,500至28,700點的支持區會否失守。」

結果上周恒指一度升至29,500點水平之後，出現回吐壓力，29,000點關口亦一度失守。主要是重磅藍籌股相繼公布業績，中國移動(00941)及騰訊(00700)在績後出現急插，拖低大市。

大市經過近3個月的反彈，升到現水平，走勢出現較大的波動是正常的。基於估值跟基本因素愈來愈脫節，意味着向下拉的力量也愈來愈大。

另一方面，上周五(22日)港股收市後，歐洲股市出現急速跌勢，特別是德國股市，原因在於數據顯示經濟衰退的機會愈來愈大。到美股開市，市場走勢進一步惡化，一直強勢的美股，也難再有支持。結果，美股三大指數亦全面下跌，當中以納指跌幅最大，下跌2.5%，而道指亦跌460點，跌幅1.7%。

至於港股美國預託證券指數亦跌近500點，跌至28,600點水平。危機似乎已逐步逼近！本周每日的股市走勢預測：

周一(辛酉日)：天干地支皆屬金，全金之局，即市有反彈。

周二(壬戌日)：天干屬水地支屬土，土剋水之局，弱勢再現，反覆向淡。

周三(癸亥日)：天干地支皆屬水，全水之局，走勢續淡。

周四(甲子日)：天干屬木地支屬水，水生木之局，持續偏軟。

周五(乙丑日)：天干屬木地支屬土，木剋土之局，市況現震盪。

(作者為註冊持牌人士)
－－－－－－

本多終勝, 好正

香港根本要炒股唔炒市，有15-16年我玩期指，到17年冇玩，原因係冇正股咁熟手，玩嚟玩去得個吉，輸冇點輸，但白做兼不自覺mon市，辛苦，唔適合我

理論上炒指數同做正股一樣，適當位置介入坐貨就得，問題係指數一日波幅大，自然牽動情緒走去睇市，而且唔算係資產，冇得玩生股息利疊利，家吓個期貨戶口冇用年幾，仲有3皮嘢唔夠冇提走，由佢擺喺喥算

\|/

cfu好風騷

師父今日威足全場

留名等睇師父一劍鎮香江，獨霸武林，獨領風騷

隨時晏晝午間教路J完就彈到轉燈

求其一個所謂債息倒掛做落，自然可以有其他藉口做上

美帝頂盡經濟放緩唔會衰退，我信耶倫臨走退休前講嘅說話，佢有生之年唔會見到經濟衰退

債息倒掛點會係睇咁短期既
班友擺明夾硬落左先

今日cfu實牙刷刷

10000%係。
扯行哂之後，食完飯，就會被大戶一野夾爆碌鳩同春袋

屌

ok

上黎拜下師傳，準呀\|/

五含寫反彈，肥佬話開乜撚我都中

直插冇水花

大裂口低開 cfu又可以打J

個制壞左

期低開600

師父
啲put輪有糊食

經濟話需求，可以睇得到嘅美帝就會防範，唔會出現，今時今日仲用舊時嘅睇法未必啱用，好明顯停縮表加息就係預防針

唯一可慮嘅以QE呢套嘢繼續搞落去，會出現《Capital in the Twenty-First Century》描述嘅殭化資產階級，貧富極度不均，就如18、19世紀貴族家族一樣，工業革命都扭轉唔到貧富差距越嚟越大，結果後嚟有WW1，重新洗牌推倒制度重來

有條公式 R>G

R = 財富報酬率 G = 經濟成長率

如果其他條件不變，當經濟成長較為快速，社會上嘅財富集中就會趨緩，反之財富會越嚟越集中，馬克思講嘅「世襲資本主義」就會出現

沈判\|/

又有put

今日師父實有好多show要去，全港市民都等緊佢俾指示

Cfu一洗頹風

哇跌6舊

cfu夾左咁耐終於中返鋪勁

呢個以前大師兄最少 X 5 張

屌你老味樓寶跌多啲，快跌

念念不忘
必有迴響
有燈就有盈

沈判日

提早出陰間

美國佬唔加息，反而蘊釀減息，樓寶1 2 號好難跌得落

口水put點夾

經濟衰退

都唔撚跌嘅

唔肯跌

午姦不再嘔泡
yes跌啦

QQ跌咁少，幾時先到師父合理價290蚊

原來手快㩒咗1次1000，2次4000股，共14000股

富途戶口得返6嚿幾水

冇得買，得就得唔得食忽得了

樓寶不跌反升

各位師兄，我都上左樓寶號了

2018射精科技做乜炒咗上去

星期五買入覺得係底，入咗5000@7.41，今日見咁平諗住溝多5000股，點知㩒錯9000股，家吓係14000股@7.36

跌到7蚊就考慮斬，認輸，睇就8蚊附近，短炒為主

樓寶真係冇得搞平啲買嘅

好彩之前都入左萬四股旁身

早知唔貪心5.6入10000股，等乜鬼5.55樓下

可以打電話問一問師父
求祝福等落一落

架船太多人，不了

等間佢走上船坐要捱價，最多致富啲錢擺喺喥嘅啫

屌那聲溝遲啲都賺咗了

好野唔會平

腳腳口號

抗跌能力仲強過大藍籌，諗返舊年曾跌到4.6絕對罕見，嘥晒

如果有入嚟呢個post，應該會見到我經常吹奏喎

17年7月揸到依家，由10000股變成40000股

最子兄別來無恙嗎？

嗰個post我冇入過去嘅，牛熊我從來唔買

長遠係要買股
入左沈門先識樓寶
牛熊似毒品

樓寶同樓寶2抗跌能力都算唔錯，老散都唔係咁易震到嘔貨出嚟，都幾有信心

一般啦, 都係得閒先跟下師傅執下煙頭

吹加息震倉, 點知轉個頭冇左件事
呃貨

想靠瞓喺喥贏，要買正股，揀好股不斷加大數量，夠數長期唔使炒，息價齊賺，長搵長有

6823

其實都唔係好大影響，嗰時唔知發乜神經跌穿5蚊，可惜我嗰時見個市冇炒頭都冇睇市，miss 咗

咩樓寶2?

808

但質素差啲嘅，現價息高過樓寶了

沈陣營第二百一十三期 － 遙想師父當年，樓市初爆了，抬錢贖身